{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026106",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "부용천"
    },
    "text": "芙蓉川 (부용천)\\n\n京畿道議政府市\\n\n京畿道議政府市の洛陽洞の築石嶺から発源し、西南側に流れ、民楽洞の芙蓉山の下でクァンジェンイゲウル(民楽川)に流入する河川だ。 オロングル小川は芙蓉川のことで、水落山から出てくる水と民楽洞のムジレンイから流れる水が合わさる三角形の小川だ。 昆堤や宮末の人々はオロングルゲウルと呼んだ。 また、坤堤前の田んぼにこの水を当てて坤堤堰とも言ったという。 水落山から流れる水と民楽洞から流れる水(民楽川)が調和するところ、すなわち合水頭を「オロン」と呼ぶことからオロングルゲウルという地名が由来した。 一方、民楽洞と高山洞の境界付近に芙蓉山があるが、芙蓉山の昔の名前が芙蓉峰であり、ここで芙蓉という妓生が酒商売をしたと付けられた名前だという。 山がきれいで蓮の花のようだと言って付けられた名前だともいう。 名前は芙蓉峰に由来するものと見られる。 現在、紫禁洞事務所の裏には独斗沼があり、芙蓉川の水と築石峠の水が出会い、亀渡しまで流れていたドクゲウルの長さが約1kmに達した。 禿頭川は紅福山から流れ始め、龍淵潭を形成したが、南に流れ斗険川と合流する。 楊州牧屯夜面に禿頭川橋という橋梁がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "芙蓉川はどこで発源しますか？",
            "answer": "芙蓉川は洛陽洞の築石嶺から発源します。"
        },
        {
            "question": "芙蓉川はどこに流れますか？",
            "answer": "芙蓉川は西南側に流れ、民楽洞の芙蓉山の下でクァンジェンイゲウル(民楽川)に流入します。"
        },
        {
            "question": "芙蓉川の別名は何ですか？",
            "answer": "芙蓉川の別名はオロングル小川とも呼ばれます。"
        },
        {
            "question": "芙蓉川の地名の由来は何ですか？",
            "answer": "芙蓉川の地名の由来は、水落山から流れる水と民楽洞から流れる水が調和する場所を「オロン」と呼ぶことからオロングルゲウルという名前がついたと言われています。"
        },
        {
            "question": "芙蓉山の昔の名前は何でしたか？",
            "answer": "芙蓉山の昔の名前は芙蓉峰でした。"
        },
        {
            "question": "芙蓉山の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "芙蓉山の名前は、山が美しく蓮の花のようだと言われたことから付けられたとされています。"
        },
        {
            "question": "独斗沼はどこにありますか？",
            "answer": "独斗沼は現在、紫禁洞事務所の裏にあります。"
        },
        {
            "question": "禿頭川はどこから流れ始めますか？",
            "answer": "禿頭川は紅福山から流れ始めます。"
        },
        {
            "question": "禿頭川と斗険川はどこで合流しますか？",
            "answer": "禿頭川と斗険川は南に流れ、合流します。"
        },
        {
            "question": "禿頭川橋はどこにありますか？",
            "answer": "禿頭川橋は楊州牧屯夜面にあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 376,
        "QA": 319
    }
}